# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ:<br>
— Событие — действие, которое совершает пользователь на сайте. <br>
— Можно повесить обработчик с помощью метода addEventListener, через свойство .onEvent (например: button.onClick()) или с помощью атрибута HTML onclick.

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ: <br>
— Это цепочка событий; обработчики событий запускаются снизу вверх — от элемента-ребёнка (для которого изначально сработал первый обработчик), к его элементам-родителям с обработчиком событий (он тоже срабатывает) и выше по цепочке предков с навешанными событиями. <br>
— Для остановки всплытия надо использовать метод event.stopPropagation() или  event.stopImmediatePropagation().

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ:<br>
— Информация о событии записывается в объект события. Чтобы посмотреть/использовать эту информацию — надо вызывать соответствующий метод создавшегося объекта.<br>
— Например, event.currentTarget вернёт элемент, на котором выполняется обработчик. Также показывает элемент, до которого дошло всплытие.<br>
— А event.target вернёт элемент, который был инициатором события.<br>
Они могут совпадать, но не всегда. Например, если на блок 1 повешать обработчик клика, но кликнуть на другой блок 2 (без обработчика) внутри блока 1 — то event.target вернёт название того блока 2, по которому кликнули, а .currentTarget — того блока 1, событие которого сейчас обрабатывается. А если клик произойдет по блоку 1 с событием — то target  и currentTarget будут содержать один и тот же элемент (этот блок 1).

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ:<br>
— Примеры событий браузера по умолчанию: постановка и убирание галочки в чекбоксе, выделение текста при зажатии левой кнопки мыши, вызов контекстного меню при нажатии правой кнопки мыши, установка фокуса при нажатии клавиши tab. <br>
— Для отмены события по умолчанию надо использовать метод event.preventDefault(), либо вернуть false (но это работает только для событий назначенных через onСобытие). 

## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
